向敵人學習：讀粟裕<蘇中七戰七捷的概述>

成日話要學共產黨打游擊戰，講黎講去就係毛澤東個十六字訣，但游擊戰又邊有咁撚簡單呀。共匪十大元帥之一既粟裕係國共內戰時期係兩淮地區打七場仗羸足七場，仲滅埋國軍精銳模範師整編七十四師團。雖然兩淮地區最後失陷，但栗裕成功殲敵五萬，而且仲可以保存到戰鬥力，有值得提倡HIT AND RUN既我地學習既地方，而栗裕都將佢既成功秘訣完整無缺地寫晒係<蘇中七戰七捷的概述>入面，有興趣研究游擊戰既巴絲們可以不妨睇下。

先此聲明:如果冇同衙差對抗打仗的諗法，咁睇完就當學歷史算。游擊戰唔係只係不停BE WATER游走，更重要既係HIT，係盡量保存已方戰鬥力的同時造成敵人有生力量(共匪用語，正確為戰鬥力)的損失。唔好成日濫用游擊戰十六字訣去逃避自己冇戰鬥意志的事實

其實 粟裕 唔係十大元帥之一
但佢既實力......其實勁過十大元帥

但最最最最重要一點是
當時中共有蘇聯提供軍備, 無得比

記錯自膠
裝備唔係重點，係睇下個原則有咩野學到

裝備唔係重點??

你試下叫共軍 拎鋤頭 去同國軍打, 睇下打唔打得嬴國軍??